# Taskwarrior

Taskwarrior ультимативное терминальное приложение для работы с заметками. В моем рабочем процессе оно используется для организации работы над статьями и кандидатской диссертацией.

Логика работы с приложением очень проста. Командой `task add <имя>` добавляется простая задача. Подробную инструкцию по работе с программой можно найти в официальном мануале. От себя добавлю, что основная сортировка задач происходит двумя инструментами `tag` и `project`.

Меткой `project` я обозначаю проекты, в рамках которых выполняю работу, а именно:

- Гранты (РФФИ, РНФ и др)
- Диссертация
- Саморазвитие
- Прочее

`tag` используется для группировки работ по конкретным задачам:

- Уникальный номер образца (эксперимента) (I<NUM>)
- Установка
- Метод исследования
- Оператор (исполнитель)
- Система химических элементов (соединений)
- Название статьи

Подобная группировка позволяет выводить весь комплекс работ при создании отчета в taskwarrior.
